［原來仲有呢D利益］底褲口罩生產商晶苑國際 申請總部由6層工廈變34層商廈 城規會明預備批出

政府嘅CU Mask「銅芯口罩」無招標判畀晶苑做，被批評利益輸送。當然，政府就梗係出來話無，創新及科技局長常任秘書長蔡淑嫻仲話︰「唔明點解被人話利益輸送，都係成本價！」

好一句唔明有咩利益輸送。當然，做得商人都識計數，八億收入，可能真係成本價，賺幾多我唔知，但你話唔知有咩利益輸送？

晶苑國際喺觀塘巧明街有幢工廈，係佢總部，公司舊年就向城規申請咗要活化，將呢幢工廈地積比由原本12倍，增加至14.4倍。依家幢工廈就6層，新設計會係一幢34層高，包括3層地庫停車場商廈，依家地盤面積大概有1.3萬呎，放寬到14.4倍地積比之後，即係可建樓面增加3萬呎左右，主要用途係辦公室。

整個規劃聽日就會上城規會，有消息就話唔反對重建申請。當然，你我都唔知成本價幫政府做口罩同城規批出申請有冇關係，你又可能話唔做口罩都批啦，之但係who knows？客觀效果，就係晶苑幫完政府，城規批出申請，晶苑重建工廈變商廈，未來出租單位有更好收入，租金水平一定好過依家工廈。

係未利益輸送，大家自己諗啦，利益未必係即時，可以係延後。

#晶苑國際 #CUMASK #銅芯口罩 #利益

隔離有一個創紀之城8期
嗰度會咁改遲早嘅事

問題係 中間佢地咁deal 🤭